本季霸權新番《天竺鼠車車》在紅什麼？一集三分鐘療癒你一整天還不看爆！？

一月開播的定格動畫新番《天竺鼠車車》你看了嗎？一集短短三分鐘卻讓許多網友願意為了它早起收看，甚至看一次不夠還要再看「億」次！不少網友表示：「小孩子才看《鬼滅之刃》！成熟的大人都看《天竺鼠車車》！」不過這個沒有對白、長度只有三分鐘的動畫為何會引起這麼多人共鳴？現在就跟著小編一起來了解一下吧！

新銳導演最新力作

圖／擷自木棉花臉書
圖／擷自木棉花臉書
打造萌萌《天竺鼠車車》的是日本新銳導演「見里朝希」，他先前的作品包括《Candy.zip》與《我的小羊》。這位畢業自東京藝術大學的29歲導演雖然累積作品不多，但每部都值得發人深省，以溫馨療癒的畫風包裝深度含意，雖然沒有那麼適合小孩子觀看，不過後勁非常強，適合拿來跟三五好友討論。《天竺鼠車車》算是見里朝希的首部歡樂向商業動畫，一季12集，一集約三分鐘，讓人在閒暇之餘一下子就能看完。也有眼尖的網友發現其實導演還有姊姊都有在第一集「塞車是誰的錯？」中客串，親自出演尬上一角成功引發話題。

擬真羊毛氈天竺鼠超萌

圖／擷自木棉花臉書
在《天竺鼠車車》的世界觀中，「天竺鼠車車」取代了所有轎車，因此有天竺鼠警車、天竺鼠救護車等等「車種」。羊毛氈定格動畫加上真人、實物多重拍攝萌翻許多人。天竺鼠車車也不是沒有感情的交通工具，被太陽曬到會熱、塞車會著急、遇到搶匪會害怕，甚至還會擔心被關在車裡的貓咪，加上時不時配合劇情出現的鼠聲，萌得網友不要不要的。

「真鼠」本色出演

圖／擷自木棉花臉書
除了劇情療癒、動畫風格可愛之外，《天竺鼠車車》中的所有天竺鼠都是「真鼠」本色出演，每集的主角也不一樣，因此也找了不同隻天竺鼠來配音。有不少家裡有飼養天竺鼠的網友表示聽到聲音感到非常療癒，再加上看到擬真的羊毛氈天竺鼠動來動去，就有一種被治癒的感覺。

巧打耳